Ükstuhat üheksasada kaheteistkümnendamal aastal üheksandamal aprilli kuu päewal ilmusiwad Loona walla kohtu ette Loona walla talumehed Iwan Joanni poeg Tuurman ja Joann Matvei poeg Olop ja palusiwad eneste wahel tehtud suusõnaliku kauba leppingut kohtu akti raamatusse sisse kirjutada: Iwan Joanni poeg Tuurman annab Joann Matvei poeg Olopile oma Jaagu puumaa karjamaalt maja platsi poolteist wakkamaa suurduses ja põllalt wälja pääsemiseks tee. Selle platsi ja tee wõttab Joann Olop ühesaja aasta pääle rendile kolme rubla aastase rendi makse eest. I. Tuurman Joan Olop
1912 aastal 19 aprilli kuu päewal Loona walla kohus tunnistab, et suusõnaline lepping, mis 1912 aasta kohta akti I jaosse N10 alla on sissekirjutatud, on tehtud Loona walla talumeeste Iwan Joanni poeg Tuurmani ja Joann Matvei poeg Olopi wahel, kes kohtule isiklikult tuntud on ja kes pääle selle ette lugemist seda isiklikult oma allkirjadega tõeks on tunnistanud.
